現今車房最大問題 ？

劏尻你？

多謝我真心問

唔肯買電腦都算，連買維修手冊睇都唔制，單靠經驗，一係問行家，日本車標準化得勁仲好啲，新啲嘅歐洲車就唔識整。

夕陽工業

當電車成主流就係咁先

其實有維修手冊應該點都好d
但我就諗 老師傅真係有心機睇咁厚既野

普通車房整hybrid都整到一pat屎咁啦

點解成日聽Prius死ABS泵？

就係啲濕鳩車房唔知要勤換Brake fluid

所以話標準化得勁嘅廠就唔睇都仲得，款款都有唔同嘅咪唔整，久而久之個客路就窄

車主車房都齋靠經驗，跟車主手冊個service interval 真係有道理架，除左個lifelong ATF

利申識一堆車房仔+所謂師傅
成日怕合唔番埋架車 拆一part 就影一張相
完全亂9禁黎

黑社會車房

唔換bf關車主事多d

最大問題係塞撚住條路呀

是但cap 一頁手冊，全面到成架車拆散左都嵌得返，爭在有無心睇佢

啲錶位係屬於車房既

高油價 + 閪車房
先係換電動車嘅推動力

電動車除左機器波箱之外咪又係一部車
一樣要整

唔識字架

我覺得，佢哋其實係揸刀搵食！

淨係呢2樣野, 都唔知有幾多人奶過車房野

我渣幾部都係康打棍
基本上唔洗理

幫人唔係打個和

而家越黎越多人返原廠,
多過花時間去結識"相熟車房"

返原廠 有咩冬瓜豆腐 可以炸9佢型 但係d 手勢 都係麻麻地....

我覺得最大問題係無人理，又劏人。
被人劏完又唔追討，助長他人

其實有咩黃車房做嘢係掂
我想了解下 費事有咩事盲中中被人劏
劏完又整唔好

原廠咪又係劏

我都想知
有時換下偈油都可以去啊

冇標明價格，任9佢開

今日整完聽日壞

入去做定期保養可以偈油水都唔同你睇

做得掂已經謝主隆恩

問題係車房劏完係搞唔掂

識個師傅黃自己開車房
但唔敢講出聲
車房好多黑社會，凸個頭出嚟盞俾人搞

"返原廠 有咩冬瓜豆腐 可以炸9佢型"

個巴打講左點解咁多人明知原廠劏都ok
可以尋仇同埋問 "師傅" 兩句會俾人尋仇番轉頭
係爭好遠

希望咁多位師兄平安無事

換tyre, 補番d 花痕呢d 我就車房算
但係保養會搞倒內臟果d 我點都番原廠算

一黎保養仲未過
二黎唔好慳果少少錢, 又唔係俾唔起

真係唔撚想隔一年半截之後煩鳩自己

海鮮價

過保養但又大把咪返代理, 小小零件壞咗冇關係嗰啲都叫你換曬佢, 試過好多次, 嚇到你換新車

不過街車房,車主要簡,要累積經驗,要打關係, 佢同你慳錢得嚟你又要畀錢佢賺, 小事無防俾佢賺多啲, 大鑊嘢同你慳番有突

仲有放低架車好快整返, 除非撞正多客

係，d師傅唔識英文，對d汽車國際術語更加唔熟
但你唔好以為返廠好好多，廠萬零蚊可以請個咩人，咪又係學歷低果d
而且廠留唔住人，經驗容易低過街房

你都痴線既，影相可靠過你人腦啦
程序黎講，影相絕對冇乜題

有D位要順序裝拆
D師父就係鳩裝鳩拆

一係浪費時間，一係D駁口花晒

係，所以底線係你知架車係乜問題，要做乜維修，就出街，我係買曬料比佢換，一日內起到貨。乜都唔知乜都唔理好似我老婆果啲，又貪個waiting room 靚靚又有茶飲，咪返廠

岩，大廠貴晒起service到，唔係d showroom寫字樓員工邊個養
大廠又出唔起錢留師傅，比出面街房吸走左
要整車真係物色好既街房划算

其實係 如果自己有工具/ garage 真係自己搞仲好

Service 呢下野真係好多人，尤其女人buy, 廠啲所謂顧問好識認同你覺得架車點點點，唔會嫌佢講得唔清楚，喺街啲師傅女人會覺得污糟、無信心，又窒住曬，至於架車係咪真係整到一勞永逸，佢地唔係最care

都係行得多搞避震底擔野，電同摩打留返俾廠保養夠

一路拆一路影低起碼有心做，好過以為自己記得，到最後亂咁砌返就算。
架架車唔同，人腦有限位，影低幫手有咩問題？

大廠有個位叫service advisor(sa)，就係專門湊客，佢會幫客同師傅溝通返
但車就唔係佢地整（佢地可能識整又可能唔識整）

一般客唔係咁容易同師傅接觸倒，呢一浸水又係錢，佢地人工唔係特別平得過師傅

係呀，尤其女人好鍾意搵返女人傾，好似做facial 果啲櫃檯小姐咁，做唔係佢但又tum 得個客好舒服。

不如好似 澳洲咁 開一間車房比你自己整？ 棟一條 友係到做consultant 有咩唔識過黎問 斷鐘計？😂😂

香港人咁矜貴，無得做

我成日自己換油換底擔野
不過玩開車啲朋友好小會落手

會 會落收 搵補品？？

手 打錯字

有幾難搵
而家咁多水貨佬
出面又咁多鋪頭

咁都要search 同格下價掛...... 除非機千萬開頭 姐......
小弟 窮J 黎....

貧窮限制左我ge 思想 sor....

一樣
身邊好似得我一個成撚日自己搞

小弟朋友屋企人開車房
好撚老實 有責任
所以發唔到達
但佢活得好快樂 因為佢真心中意整車

如果各位有需要 我可以幫手介紹！

tg pls

外國有係因為Mechanics人工貴吧

Mikechan1111
我自己就未試過講價
因為佢手勢真係幾好
我2架車 搵佢整一次
完全攪好哂

原廠係明碼實價地劏你
收得你貴，但起碼架車唔會行到半路冧低
相熟車房都唔會既
但要就佢地時間整車，攞車慢d同位置偏遠d

扮熟車房就.....

廠既價錢係包埋你架車有咩東瓜豆腐可以返去屌到佢地開花
車房你同佢唔熟就隨時屌返你轉頭
車房你同佢熟你屌佢？下次有咁大報咁大 以後冇情講除非係自己FD/親友開另計

未聽過VW離開代理service centre 15分鐘就要再返去

你老母智障添
人哋個重點都唔係影相
縮翻入你架爛鳩車諗清楚先覆啦

可以屌人發爛渣
車房既話.... 返轉頭仲要低聲下氣咁畀人屌
都未必幫你睇

荃灣centre 長期full load ？ 好似日日都咁多車 d 車無走過咁？😅😅

我自己個間抬機器都肯做，換埋 intake valve, piston，connecting rod, crankshaft, 真係睇下車房同你有幾熟

聽落似改裝車房所以肯做

無監管 價錢質素完全唔透明

最主要係心態問題
不求鳩其搵到錢、劏到人多於幫到人解決問題

試過有次風扇唔著，谷到勁熱
女人拎去問就是撚但話要換風扇
準備定3千幾聽日搵佢

自己番去試左幾次
先發覺係之前未扭實蓋煲滾水
急急腳fill完coolant 未排清啲氣所以時轉時唔轉

佢話怕合唔番埋, 咁點樣怕呀? 讀心牙?
唔係見倒人影相就以為人地怕, 咁係咩呀?

其實去睇醫生都係, cancer唔會同傷風感冒收一個價錢
所以整車透明化唔係咁易, 但我唔會話冇可能

我會話係地價太貴冇得做, 整車一定要用地舖, 租實貴過D工廈寫字樓
好多車房有地既寧願賣地起樓好過啦, 做咩做埋d低賤生意

跟住流動師傅又唔知掂唔掂